<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
 Loco xml export: Android string resources
 Project: Eth Holet
 Release: Working copy
 Locale: oc_ES, Aranese
 Exported by: John Palmer
 Exported at: Tue, 02 Dec 2014 02:37:56 +0000
-->
<resources>
    <string name="Aranese">Aranés</string>
    <string name="Catalan">Català</string>
    <string name="English">English</string>
    <string name="French">Français</string>
    <string name="Spanish">Español</string>
    <string name="about_collaborated">An collaborat:</string>
    <string name="about_coordinated_by">Coordinacion e dessenh de contenguts:</string>
    <string name="about_developed_by">Aguesta aplicacion s’a desvolopat en marc deth projècte</string>
    <string name="about_financia">Finance:</string>
    <string name="about_loop">&lt;p&gt;LOOP&lt;br /&gt;ua unitat mixta&lt;/p&gt;</string>
    <string name="about_technical_design">Dessenh tecnic</string>
    <string name="about_to_delete">S\'esfaçarà era rota:</string>
    <string name="account">Compde</string>
    <string name="action_settings">Ajustaments</string>
    <string name="add_ii_box">Híger ua hièstra d\'interaccion</string>
    <string name="add_ii_box_text">Arrosèga eth cursor sus era fòto entà fixar es coordenades e dempús hig un messatge en un idiòma coma minim.</string>
    <string name="add_image_video">Híger imatge o capturar vidèo:</string>
    <string name="add_info_point">Híger informacion en punt...</string>
    <string name="add_marker_confirm">Vòs híger aguest marcador?</string>
    <string name="add_or_not">Hígem o non?</string>
    <string name="all_about_water">Tot sus era aigua</string>
    <string name="all_routes">Toti es itineraris</string>
    <string name="already_registered">Ja ès registrat/ada.</string>
    <string name="already_registered_q">Ja t\'as registrat?</string>
    <string name="altitude">Nautada:</string>
    <string name="and_implemented_by_the_movement_ecology_lab_ceab_c">E a estat implementat per \"Observatori Limnològic dels Pirineus-LOOP\" e eth \"Movement Ecology Lab\", damb eth supòrt deth CEAB-CSIC, eth CREAF e era UB.</string>
    <string name="android_by">Aplicacion Android:</string>
    <string name="app_name">Eth Holet</string>
    <string name="auto_center">Vòs qu\'era mapa se centre automaticament ena tua posicion?</string>
    <string name="auto_center_explanation">Se trigues ÒC, era mapa se centrarà automaticament ena tua posicion quan te botges.</string>
    <string name="average_rating">Avaloracion mieja</string>
    <string name="average_rating_of_followed_route">Avaloracion mieja der itinerari qu\'as recorrut</string>
    <string name="average_response">Responsa mieja</string>
    <string name="avg_distance_samples">Distància mieja entre mòstres</string>
    <string name="avg_speed">Velocitat mieja</string>
    <string name="back_to_route">Torna ar itinerari</string>
    <string name="bassa_d_oles">Bassa d’Oles.</string>
    <string name="bearing">Orientacion:</string>
    <string name="before_leaving">Abans de gésser</string>
    <string name="before_leaving_environment_text">Er aument dera freqüentacion deth miei naturau a hèt que tanben activitats aparentament innòcues agen efèctes negatius. Per açò ei fòrça important auer un comportament respectuós damb eth miei e extremar es precaucions entà non alterar-lo. Era règla generau ei que non deishem cap traça deth nòste pas. Es principaus impactes que s\'an detectat e bères manères d\'evitar-les son:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Erosion e compactacion deth terren en caushigar-lo - Evitem caminar per dehòra des sendèrs mercadi e préner drecères. Enes passi estrets e arribents, coma norma de cortesia, qui baishe cedís eth pas ath que puge.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Molestar ara fauna, en especiau as espècies protegides, autant as individus coma ath sòn abitat - Evitem cridar e hèr massa tapatge. Susvelhem qu\'eth nòste can non acace ne ataque era fauna sauvatja. Respectem es sòns abitats: per exemple, non botgem ròques o troncs que les poguen servir de refugi, non lancem pèires enes rius e estanhs, ne metegam obstacles ara corrent d\'aigua enes rius. Rebrembatz qu\'eth banh\u0020\u0020e es espòrts aquatics non son permetudi enes estanhs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recolleccion d\'espècies botaniques, plan especiaument es protegides - Evitem arrincar flors e plantes. Respectem es regulacions ena recuelhuda d\'espècies comestibles, coma misharnons e d\'auti. Non recollectem fruts damb metòdes agressius entàs plantes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Generacion de residus - Non deishem cap tipe de lordèra en miei, tanpòc es que pòden servir d\'aliment entara fauna sauvatja: non formen part dera sua dièta naturau e les hèn a cambiar es sòns abits d\'alimentacion e de comportament.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Huecs forestaus - S\'auem d\'alugar huec, ac haram sonque enes lòcs exprèssament condicionats, e susvelhem-lo. Non lancem puntes de cigarretes, ne alugades ne amortades.&lt;/p&gt;</string>
    <string name="before_leaving_environment_title">RESPÈCTE PETH MIEI</string>
    <string name="before_leaving_gps_text">&lt;p&gt;Eth sistèma de guida per GPS ei ua ajuda tara navegacion. En condicions optimes, mos pòt condusir pes itineraris damb fòrça precision. Totun i a fòrça factors (com ara eth relèu deth terren, obstacles o bromes que distorsionen era senhau deth satellit, o era sensibilitat deth nòste pròpi dispositiu) que pòden afectar ara precision. Per açò ei important balhar tanben atencion as indicacions escrites enes punts de rota e sajar d\'avalorar en tot moment era nòsta posicion a compdar dera interpretacion dera mapa, coma manères de confirmar eth posicionament GPS. Era aplicacion mos mòstre era nòsta posicion entorada per un cercle blu que represente era precision dera localizacion, que pòt èster variabla. Cau tier en compde qu\'era nosta posicion reau pòt èster en quaussevolh punt laguens d\'aguest cercle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cau auer activada en vòste dispositiu era opcion de localizacion per GPS.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eth consum de bateria peth sistèma GPS ei naut, cau portar era bateria cargada ath 100% quan comencem er itinerari. Entà estauviar ath maxim era bateria ei recomanable de portar eth dispositiu en mòde de demora pendent er litinerari, enquia que s\'entene era senhau acustica e era vibracion d\'avís en arribar a bèth punt d\'interès.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tanben ei recomanable d\'auer-lo en mòde “avion” en zònes sense cobertura entà evitar era despena de cercar senhau sense exit&lt;/p&gt;\n</string>
    <string name="before_leaving_gps_title">NAVEGACION DAMB GPS</string>
    <string name="before_leaving_safety_text">&lt;p&gt;Enes itineraris a pè, especiaument aqueri en zòna de nauta montanha:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Abans d\'escuélher un itinerari, valorem era dificultat e es nòstes capacitats e experiéncia.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cau portar caucèr adequat.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Encara qu\'en gésser hèsque bon temps, ei recomanable portar en morralet bèra pèça d\'abric e un impermeable en prevision d\'un cambi de temps inesperat o d\'auer d\'abrigar a quauquarrés qu\'age patit un accident.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cau béuer pro pendent era caminada tà mantier ua bona idratacion, e protegir-mos deth solei damb capèth, lunetes e crema protectora.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Enes itineraris en coche: Bèra ua des persones que non conduïsque ei qui a de manipular e manipular eth dispositiu mobil, entà evitar distraccions deth conductor.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;En cas d\'accident, cau seguir eth protocòl PAS - Protegir, Avisar, Socórrer&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;PROTEGIR a qui a patit er accident e a nosati, entà evitar d\'empejorar es conseqüéncies&lt;/li&gt;&lt;li&gt;AVISAR as servicis de socors: trucar ath 112 (generau) o ath 973 640 080 (Pompièrs Val dAran). Tietz en compde qu\'en fòrça zònes de nauta montanha non i a cobertura. Per açò ei convenient rebrembar quin ei eth darrèr lòc a on n\'i auie.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;SOCÓRRER as persones herides, ena mesura des nòsti coneishements de prumèrs auxilis e s\'auem era seguretat de non agreujar era situacion.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</string>
    <string name="before_leaving_safety_title">SEGURETAT</string>
    <string name="built_from_foss">Eth Holet ei programat en còdi liure e dubèrt. Compròva era nòsta &lt;a href=\'../api/\'&gt;API&lt;/a&gt; o seguís-mos en &lt;a href=\'http://github.com/MoveLab\'&gt;Github&lt;/a&gt;!</string>
    <string name="cancel">Cancellar</string>
    <string name="choose_interactive_image">Triga era imatge interactiva\u0020</string>
    <string name="choose_it_my_itineraries">Es mèns itineraris...</string>
    <string name="choose_it_shared_itineraries">Itineraris compartidi...</string>
    <string name="choose_password">Triga ua clau d’accès</string>
    <string name="click_add_data">Hès clic entà híger dades...</string>
    <string name="close">Barrar</string>
    <string name="compass">Bossòla</string>
    <string name="confirm_delete">Confirmar esfaçar...</string>
    <string name="confirm_password">Confirma eth mot secrèt</string>
    <string name="content_by">Contenguts:</string>
    <string name="content_provider_authority_fixes">net.movelab.sudeau.content_provider.fixes</string>
    <string name="content_provider_authority_uploadqueue">net.movelab.sudeau.content_provider.uploadqueue</string>
    <string name="cookies_a">Aguest lòc web utilize cookies. Se continues navegant ací consideram qu\'accèptes eth sòn us. Entà mès informacion se te platz guarda era nòsta\u0020</string>
    <string name="cookies_b">Politica de privacitat</string>
    <string name="cookies_c">politica de privacitat</string>
    <string name="credits">Credits</string>
    <string name="credits_organized_by_old_version">Eth Holet a estat organizat per Ajuntament de Vielha e Mijaran.</string>
    <string name="current_language">Per defècte</string>
    <string name="current_location">Emplaçament actuau:</string>
    <string name="current_location_undef">Emplaçament actuau: ????</string>
    <string name="date">Data:</string>
    <string name="degrees">grads</string>
    <string name="description">Descripcion:</string>
    <string name="description_aranese">Descripcion - Aranés</string>
    <string name="description_catalan">Descripcion - Catalan</string>
    <string name="description_english">Descripcion - Anglés</string>
    <string name="description_french">Descripcion - Francés</string>
    <string name="description_spanish">Descripcion - Castelhan</string>
    <string name="destination">Emplaçament destin:</string>
    <string name="destination_undef">Emplaçament destin: ????</string>
    <string name="detail_highlight">Vista de detalh</string>
    <string name="discard_trip">Eliminar rota</string>
    <string name="dist_undef">Distància: ????</string>
    <string name="distance">Distància:</string>
    <string name="dive_in">Cabussa-te</string>
    <string name="done">Hèt</string>
    <string name="dont_have_an_account">Non as un compde?</string>
    <string name="download">descargar</string>
    <string name="drag_mouse">Arrossega eth cursor pera fòto e clica sus es airaus colorejadi que i gessen.</string>
    <string name="edit_highlight">Editar ua ressenha</string>
    <string name="edit_ii_box">Editar era hièstra d\'interaccion</string>
    <string name="edit_ii_box_text">Editar messatge o arrossegar eth cursor entà cambiar era dimension e era posicion dera hièstra sus era imatge.</string>
    <string name="edit_profile">Editar eth perfil</string>
    <string name="edit_ref_cancel">Cancellar</string>
    <string name="edit_ref_explanation">Entà remplaçar un article utilizar aguest formulari entà cargar ua carpeta ZIP que contegue entre un e cinc fichèrs HTML amassa damb toti es fichèrs CSS, JPG, PNG, GIF, e/o MP4 restacadi (sonque aguest tipe de fichèrs son permetudi). Es fichèrs HTML an d\'auer nòms qu\'acaben en -XX.html, a on XX ei eth còdi der idiòma. Utilizar òc entar aranés, es entath castelhan, ca entath catalan, fr entath francés, en entar anglés e to entà toti es idiòmes (remèrca: se pòden utilizar màgers e còdis de tres letres, mès sonque s\'avaloraràn es dues prumères letres dempús deth junhent. Es fichèrs acabadi en \'-to.html\' se mostraràn as usatgèrs/es de toti es idiòmes). Comprovar qu\'es ligams enes fichèrs HTML utilizen rotes relatives (p.ex. src=\'poi.png\' e non src=\'http://holet.com/poi.png\') exceptat se son ligams en un aute servidor. En aguest cas utilizar era rota absoluda ath servidor en qüestion (p.ex. src=\'http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Agapanthia_pustulifera_copulation_1.jpg). Non ei imprescindible includir es CSS restacadi. Se non s\'includís cap CSS eth servidor ne crearà un que s\'utilizarà quan er article se mòstre ena app Eth Holet enes mobils. Quan er article se mòstre en aguest website utilizarà sonque un CSS entà adaptar-se ath format dera web, independentament de se s\'a includit un fichèr CSS.</string>
    <string name="edit_reference">Editar er article</string>
    <string name="edit_reference_explanation">Entà cambiar un nau article en HTML utilizar aguest formulari tà cargar ua carpeta ZIP que contengue entre un e cinc fichèrs HTML amassa damb toti es fichèrs CSS, JPG, PNG, GIF, e/o MP4 restacadi (sonque aguest tipe de fichèrs son permetudi). Es fichèrs HTML an d\'auer nòms qu\'acaben en -XX.html, a on XX ei eth còdi der idiòma. Utilizar òc entar aranès, es entath castelhan, ca entath catalan, fr entath francés, en entar anglés e to entà toti es idiòmes (remèrca: se pòden utilizar màgers e còdis de tres letres, mès sonque s\'avaloraràn es dues prumères letres dempús deth junhent. Es fichèrs acabadi en \'-to.html\' s\'ensenharàn as usatgèrs de toti es idiòmes). Comprovar qu\'es ligams enes fichèrs HTML utilizen rotes relatives (p.ex. src=\'poi.png\' e non src=\'http://holet.com/poi.png\') exceptat se son ligams en un aute servidor. En aguest cas utilizar era rota absoluta ath servidor en qüestión (p.ex. src=\'http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Agapanthia_pustulifera_copulation_1.jpg). Non ei de besonh includir es CSS restacadi. Se non s\'includís cap CSS eth servidor ne crearà un que s\'utilizarà quan er article se mòstre ena app Eth Holet enes mobils. Quan er article se mòstre en aguest website utilizarà un solet CSS entà adaptar-se ath format dera web, independentament de se s\'a includit un fichèr CSS.</string>
    <string name="edit_reference_text">Cambiar eth nòm der article o cargar ua carpeta ZIP entà cambiar eth fichèr HTML.</string>
    <string name="edit_route">Editar er itinerari</string>
    <string name="email">Corrèu electronic</string>
    <string name="empty_marker">Marcador vuet</string>
    <string name="enable_location">Accedir tà activar era localizacion</string>
    <string name="envir_data">Dades ambientaus</string>
    <string name="error">Error</string>
    <string name="error_gplay_connect">Error ena connexion as servicis de Google Play</string>
    <string name="error_image_capture">Error capturant imatge...</string>
    <string name="error_no_file_selected">Non i a cap fichèr seleccionat</string>
    <string name="error_try_again">Bèra causa non a foncionat - tornà\'c a provar mès tard, se te platz\u0020</string>
    <string name="error_username_password_no_match">Eth tòn nòm d\'usatgèr/a e era clau d’accès non\u0020\u0020coïncidissen. Se te platz torna a provà\'c.</string>
    <string name="error_video_capture">Error capturant vidèo...</string>
    <string name="error_wrong_file_type">Tipe de fichèr incorrècte: Compròva qu\'eth fitchèr qu\'as seleccionat sigue JPG, PNG, GIF, MP4, WEBM, o OGG.</string>
    <string name="erulet">Eth Holet</string>
    <string name="erulet_lore">Eth Holet ei un personatge dera mitologia aranesa. Viu amagat enes bòsqui, e represente er esperit dera natura. Aguesta aplicacion permet a Eth Holet introdusir-se en vòste dispositiu, e guidar-vos ath long de diferenti itineraris en espacis naturaus enes quaus era aigua ei protagonista.</string>
    <string name="eth_holet_survey">Enquèsta d\'Eth Holet</string>
    <string name="existing_highlight_button_make_new">Híger nau comentari</string>
    <string name="existing_highlight_title">Triga entà editar, o hig nau...</string>
    <string name="filetype_not_supported">Tipe de fichèr non compatible.</string>
    <string name="financa">Finance:</string>
    <string name="finish_edit_trip">Edicion d\'itinerari</string>
    <string name="finish_edit_trip_leave_long">S\'an modificat es dades der itinerari, vòs sauvar es cambis?</string>
    <string name="finish_trip">Acabament d\'itinerari</string>
    <string name="finish_trip_leave_long">Ara captures un itinerari. S\'abandones era pantalha dera mapa, s\'arturarà era captura e se deisharà er itinerari coma ei ara madeish. Confirmes que vòs gésser?</string>
    <string name="finish_trip_long">Ara captures un itinerari. Se sarres eth boton \'stop\' se sauvarà e se barrarà er itinerari. Segur que vòs acabar er itinerari?</string>
    <string name="first_name">Nòm</string>
    <string name="fix_interval">Intervau de rastreg</string>
    <string name="fix_interval_explanation">Fixa aguesta valor entà cambiar eth temps entre posicionaments quan rastreges eth tòn itinerari. Era valor minima ei 10</string>
    <string name="follow_trip">Seguiment itinerari...</string>
    <string name="general_references">Articles generaus</string>
    <string name="global_rating">Avaloracion globau</string>
    <string name="gpx_poi">Punts d\'interès GPX</string>
    <string name="gpx_track">Recorrut GPX</string>
    <string name="gpx_waypoints">Punts de rota GPX</string>
    <string name="gr_edit_reference">Editar er article</string>
    <string name="guided_hikes">Itineraris guidadi</string>
    <string name="hide_my_highlights">Amaga es mèns comentaris</string>
    <string name="hide_my_routes">Amaga es mèns itineraris</string>
    <string name="highlight">Editar ua ressenha</string>
    <string name="highlight_ratings">Avaloracion deth comentari</string>
    <string name="highlight_ratings_title">Avaloracions des comentaris</string>
    <string name="highlight_translation">Traduccion de ressenhes d\'Eth Holet</string>
    <string name="holet_admin">Admin Eth Holet</string>
    <string name="holet_administration">Administracion d\'Eth Holet</string>
    <string name="holet_explanation">Eth Holet ei un personatge dera mitologia aranesa. Viu amagat enes bòsqui, e represente er esperit dera natura. Aguesta aplicacion permet a Eth Holet introdusir-se en vòste dispositiu, e guidar-vos ath long de diferenti itineraris en espacis naturaus enes quaus era aigua ei protagonista.</string>
    <string name="holet_login">Eth Holet inici</string>
    <string name="holet_permission_denied">Permís denegat per Eth Holet</string>
    <string name="holet_privacy_policy">Politica de privacitat d\'eth Holet</string>
    <string name="holet_registration">Registrament en Eth Holet</string>
    <string name="holet_team">pera equipa d\'Eth Holet deth LOOP e MoveLab (CEAB-CSIC i CREAF)</string>
    <string name="holets_routes">Itineraris d\'Eth Holet</string>
    <string name="home_add_route">Híger un itinerari</string>
    <string name="home_add_route_text">Híger un nau itinerari utilizant fichèrs GPX.</string>
    <string name="home_consult_map">Consultar era mapa</string>
    <string name="home_consult_map_text">Veir era mapa interactiva damb totes es rotes.</string>
    <string name="home_list_all_routes">Ensenhar toti es itineraris</string>
    <string name="home_list_all_routes_text">Veir ua listra de toti es itineraris.</string>
    <string name="home_list_holets_routes">Ensenhar es itineraris d\'Eth Holet</string>
    <string name="home_list_holets_routes_text">Veir es itineraris qu\'an creat es scientifics que i a darrèr d\'Eth Holet.</string>
    <string name="home_list_my_routes_text">Veir ua listra des itineraris qu\'as creat enes tues caminades.</string>
    <string name="home_list_others_routes">Ensenhar es itineraris des amics d\'Eth Holet</string>
    <string name="home_list_others_routes_text">Veir ua lista des itineraris qu\'an creat es amics d\'Eth Holet.</string>
    <string name="home_login">Iniciar</string>
    <string name="home_login_text">Connècta-te tà veir es tues dades, se ja as un compde.</string>
    <string name="home_register">Registrar-se</string>
    <string name="home_register_text">Registra eth tòn compde. Açò te permeterà rastrejar es tues caminades e crear es tòns pròpis itineraris.</string>
    <string name="home_view_profile">Veir eth mèn perfil</string>
    <string name="home_view_profile_text">Veir e editar eth tòn perfil</string>
    <string name="hour">ora</string>
    <string name="hours">ores</string>
    <string name="html5_by">Aplicacion Mobila HTML5:</string>
    <string name="ii_file_types">Solet pòs cargar un fichèr JPG, PNG, o GIF coma imatge interactiva. Ac vòs tornar a provar?</string>
    <string name="image">imatge</string>
    <string name="info">Informacion</string>
    <string name="interactive_image">Imatge interactiva</string>
    <string name="interactive_pic">Fotografia interactiva</string>
    <string name="internal_message_id" translatable="false">net.movelab.sudeau.internal_message</string>
    <string name="internet_needed_message">Te cau ua connexion a Internet entà respóner era enquèsta. Se te platz, compròva es ajustaments e torna ad aguesta activitat quan ages connexion</string>
    <string name="internet_needed_message_content">A Eth Holet li cau ua connexion a Internet entà descargar es mapes e es contenguts des itineraris. Abans de començar ua excursion connècta-te a Internet e selecciona \'Sincronizar\' enes opcions deth menú, se te platz.</string>
    <string name="internet_needed_title">En çò d\'Internet</string>
    <string name="ios_by">iOS app per\u0020</string>
    <string name="it_was_financed_by_the_european_union_through_the_">A estat finançat pera Union Europèa a trauès deth projècte Sud\'Eau2.</string>
    <string name="keep_filesize_under">Se te platz, eth fichèr a d\'èster mès petit de 2.5 MB. Mida actuau %s\u0020</string>
    <string name="kilometer_abbreviation">Km</string>
    <string name="kilometers">kilomètres</string>
    <string name="lang_ca">Català</string>
    <string name="lang_device">Usar er idiòma deth dispositiu</string>
    <string name="lang_en">English</string>
    <string name="lang_es_es">Español</string>
    <string name="lang_fr">Français\u0020</string>
    <string name="lang_gsc_es">Aranés</string>
    <string name="language">Idiòma:</string>
    <string name="last_name">Cognòms</string>
    <string name="latitude">Latitud:</string>
    <string name="latitude_short">Lat:</string>
    <string name="list_my_routes">Lista es mèns itineraris</string>
    <string name="location">Emplaçament:</string>
    <string name="location_not_enabled">Era localizacion deth dispositiu non ei activada; cau activar-la.</string>
    <string name="login">inici</string>
    <string name="login_to_edit_routes">Cau que te connèctes coma usatgèr/a registrat/da entà crear o editar itineraris.</string>
    <string name="logout">gésser</string>
    <string name="longitude">Longitud:</string>
    <string name="longitude_short">Long:</string>
    <string name="lp_back_to_top">Tornar ensús</string>
    <string name="lp_discover_waters">Descurbís es aigües dera Val d\'Aran</string>
    <string name="lp_escunhau">Estanho d\'Escunhau.</string>
    <string name="lp_escunhau_long_text">Er Estanho d’Escunhau se tròbe dejós d\'ues arribentes parets de ròca calcària damb formes erosives peculiares, com ara eth gorg per a on er estanh desaigüe cap ara cavitat mès prigonda de Catalonha. Era sua caracteristica principau ei era abondància de diuèrses plantes aquatiques, que formen un autentic jardin submergit e que se pòden veir des des marges. Itinerari de 10 km e 795 m de desnivèu per pista seguit de 1.8 km e 200 m de desnivèu a pè, entà acabar damb un circuit (1 km) ath torn der Estanho d’Escunhau. Er itinerari ei adequat entà quassevolh persona damb un minim de forma fisica.</string>
    <string name="lp_escunhau_short_text">Explòra er estanh que desaigüe cap a dejós de tèrra e descurbís eth sòn jardin submergit.</string>
    <string name="lp_garona">Eth camin dera Garona.</string>
    <string name="lp_garona_long_text">Era Garona aufrís era possibilitat de conéisher un ecosistèma fluviau, es usatges e profitaments umans que s’an hèt des d’antic, e com aguesti an modificat e configurat eth riu actuau. Aguest itinerari entre eth Pònt d’Arròs e Casarilh a dues variantes: en coche seguint era N-230 e era C-28 e a pè seguint eth Camin Reiau e eth GR-211. Era distància totau ei de 11 km, damb un desnivèu acumulat de 184 m. Eth camin non presente cap dificultat, e ei adequat entà quaussevolh persona damb ua forma fisica mieja. Era varianta en coche hè er itinerari accessible tà tot tipe de visitants.</string>
    <string name="lp_garona_short_text">Apren tot sus eth riu principau dera Val d\'Aran.</string>
    <string name="lp_guide_along_rivers">Eth Holet te guidarà ath long des rius e des estanhs, e t’ensenharà es secrèts des aigües e des sòns amagatalhs enes bòsqui e es montanhes.</string>
    <string name="lp_holet_is_FOSS">Eth Holet ei programat en còdi liure e dubèrt. Compròva era nòsta &lt;a href=\'../api/\'&gt;API&lt;/a&gt; o seguís-mos en &lt;a href=\'http://github.com/MoveLab\'&gt;Github&lt;/a&gt;!</string>
    <string name="lp_holet_team">Equipa d\'Eth Holet: LOOP e MoveLab (CEAB-CSIC, CREAF i UB)</string>
    <string name="lp_learn_about_rivers_and_lakes">Apren sus es rius e estanhs dera Val d’Aran. Eth Holet ei plen de materiaus divulgatius hèti per scientifics que i trabalhen des de hè ans.</string>
    <string name="lp_learn_more">Saber-ne mès</string>
    <string name="lp_meet_holet_text">Eth Holet ei un personatge dera mitologia aranesa. Viu amagat enes bòsqui, e represente er esperit dera natura. E ara te ven a trobar . . . en ua app!</string>
    <string name="lp_new_guide">Passeja damb ua guida diferenta</string>
    <string name="lp_oles_long_text">Era Bassa d’Oles ei ua bassa d’origen naturau ena qué posteriorament se hèc ua presa. Se practique era pesca intensiva, e era bassa ei repoblada regularament damb trueites. Ei, per tant, un exemple d’ecosistèma aquatic fòrtament umanizat. Ei entorada d’ua pinarra de pin ròi de grana valor paisagistica. Er interès principau requè en important tapissat de vegetacion aquàtica submergida e es ièrles de jonquetes que se i tròben. Itinerari circular de 1.7 km damb 50 m de desnivèu enes entorns dera Bassa d’Oles, apte entà toti es publics.</string>
    <string name="lp_oles_short_text">Visita en família un estanh domesticat.</string>
    <string name="lp_personalized_maps">Mapes personalizadi</string>
    <string name="lp_pois">Estanhs de Pois e de Còth deth Hòro.</string>
    <string name="lp_pois_long_text">Aguesti estanhs son tipicament aupins, damb aigües de tipe carbonatat. Se tròben en un paisatge de morfologia glaciau de ròques calcàries e sabloses damb formes espectaculares. Era rota a vistes impressionantes der Aneto e dera sua gelèra. Ei ua rota circulara de nauta montanha de 10 km e 1040 m de desnivèu, damb gessuda des deth parcatge deth Plan dera Artiga de Lin. Er itinerari ei adequat tà persones damb un bon entrenament e experiéncia en nauta montanha.</string>
    <string name="lp_pois_short_text">Recor es estanhs mès nauti en ua rota de montanha.</string>
    <string name="lp_redon">Estanh Redon.</string>
    <string name="lp_redon_long_text">Eth Redon ei un des grani estanhs des Pirenèus. Es sues aigües son fòrça transparentes e ei encaishonat en un circ de ròca granitica e parets arribentes. A estat objècte de recèrca scientifica des de hè decades, e ath cant i trobam un petit laboratòri de camp e ua estacion meteorologica. Es investigacions an demostrat qu\'eth Redon ei un sentinèla des cambis ambientaus globaus deth passat e deth present, com ara era contaminacion atmosferica o eth cambi climatic. Itinerari de 3.6 km damb 600 m de desnivèu. Ei adequat entà persones acostumades a caminar pera montanha e damb ua condicion fisica mieja.</string>
    <string name="lp_redon_short_text">Descurbís qué mos revèle era sciéncia sus eth cambi ambientau.\u0020</string>
    <string name="lp_sights_along_the_way">Eth Holet te seguirà per aquiu a on vages e t’avisarà des lòcs d’interès ath long deth camin. Gaudís de contenguts multimèdia interactius - e crea es tòns pròpis.</string>
    <string name="lp_track_and_record">Seguís e enregistra es tòns itineraris e hig es tues pròpies fòtos, vidèos e remèrques ena mapa. Sauvà\'c entà tornar a visistar-les.</string>
    <string name="lp_varrados">Val de Varradòs</string>
    <string name="lp_varrados_lt">Era val de Varradòs a un relèu arribent que da lòc a ua intensa activitat de lauegi e de pishi impressionants. En inici dera val, era zòna dera Sèrra de Pica Palomèra ei ua des mès amagades d’Aran. Es estanhs que trobam ací son abitats extrèms, pr\'amor dera acidesa des sues aigües. Er itinerari a dues parts: prumèr 10 km de pista gondronada, tà recórrer eth riu Varradòs e visitar eth Saut deth Pish; dempús, itinerari circular a pè de 12 km e 980 m de desnivèu, entà visitar es estanhs Nere de Uèrri e de Pica Palomèra. Entà hèr er itinerari a pè ei imprescindible auer un bon sentit dera orientacion, bona forma fisica e experiéncia en nauta montanha.</string>
    <string name="lp_varrados_st">Experimenta era fòrça dera aigua e coneish es abitats aquatics mès extrèms.</string>
    <string name="manual">Manuau</string>
    <string name="manual_buttons">BOTONS DE CONTRÒL:</string>
    <string name="manual_buttons_text">&lt;p&gt;Laguens des itineraris (virtuaus o reaus) auem botons que mos permeten hèr accions.&lt;/p&gt;&lt;ul class=\'no_bullet\'&gt;&lt;li class=\'image_bullet stop\'&gt;Finau deth recorrut. Ges der itinerari e mos da era opcion de sauvar eth recorrut e era informacion qu\'auem introdusit.&lt;/li&gt;&lt;li class=\'image_bullet add_info\'&gt;Híger informacion. Permet ar usatgèr híger informacion (comentaris, fòtos e vidèos) damb era sua localizacion geografica.&lt;/li&gt;&lt;li class=\'image_bullet compass\'&gt;Bossòla. Daurís era utilitat de bussòla.&lt;/li&gt;&lt;li class=\'image_bullet where\'&gt;Posicion actuau. Mòstre ena mapa era nòsta posicion.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</string>
    <string name="manual_itineraries">ITINERARIS:</string>
    <string name="manual_itineraries_text">&lt;p&gt;Sus es mapes des itineraris p&amp;ograve;den apar&amp;eacute;isher tres tipes d\'ic&amp;ograve;nes:&lt;/p&gt;\n&lt;ul class=\"no_bullet\"&gt;\n&lt;li class=\"image_bullet_tall waypoint\"&gt;Punt de rota. Clicant dess&amp;uacute;s auem era informacion de com arribar des d\'ac&amp;iacute; ath seg&amp;uuml;ent punt de rota.&lt;/li&gt;\n&lt;li class=\"image_bullet_tall poi\"&gt;Punt d\'inter&amp;egrave;s. Clicant dess&amp;uacute;s se desplegue informacion sus b&amp;egrave;th t&amp;egrave;ma d\'inter&amp;egrave;s restacat damb eth l&amp;ograve;c a on mos trobam.&lt;/li&gt;\n&lt;li class=\"image_bullet_tall holet_alert\"&gt;Av&amp;iacute;s. Clicant dess&amp;uacute;s mos avise des t&amp;egrave;mes de seguretat o des afectacions en miei ambient deth l&amp;ograve;c a on mos trobam.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Pendent eth recorrut eth vibrador e ua senhau acustica deth dispositiu mos avisar&amp;agrave;n qu\'arribam a b&amp;egrave;th un d\'aguesti punts.&lt;/p&gt;</string>
    <string name="manual_itinerary_selection">SELECCION D\'ITINERARIS:</string>
    <string name="manual_itinerary_selection_text">&lt;p&gt;Desplega era mapa generau damb toti es itineraris disponibles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Clicant sus cada un des itineraris se desplegue ua descripcion generau der itinerari.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hènt clic dessús dera descripciom entram laguens der itinerari, damb dues opcions:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;VISUALIZAR era rota (mos permet hèr un recorrut virtuau dera rota)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;RECÓRRER era rota (active eth sistèma de guida dera rota, enregistre eth recorrut e mos permet híger informacion nòsta en itinerari).&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Eth boton de menú segondari permet editar es nòsti itineraris e hèr era avaloracion des itineraris compartidi.&lt;/p&gt;</string>
    <string name="manual_main_screen">PANTALHA PRINCIPAU:</string>
    <string name="manual_main_screen_text">&lt;p&gt;Permet accedir ara informacion generau dera app e ara pantalha de seleccion d\'itineraris.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eth boton de menú segondari permet fixar es preferéncies (er idiòma e er interval de temps entre posicionaments GPS consecutius) e registrar-se coma usatgèr (opcionau).&lt;/p&gt;</string>
    <string name="manual_my_routes">ES MÈNS ITINERARIS</string>
    <string name="maximum_response">Responsa maxima</string>
    <string name="media">Materiau grafic</string>
    <string name="meet_holet">Tròba-te damb Eth Holet</string>
    <string name="message_aranese">Messatge - Aranés</string>
    <string name="message_catalan">Messatge - Catalan</string>
    <string name="message_english">Messatge - Anglés</string>
    <string name="message_french">Messatge - Francés</string>
    <string name="message_spanish">Messatge - Castelhan</string>
    <string name="meter_abbreviation">m</string>
    <string name="meters">mètres</string>
    <string name="minimum_response">Responsa minima</string>
    <string name="minutes">minutes</string>
    <string name="more_or_less_par">(mès o mens)</string>
    <string name="multiple_highlights_message">Hès clic entà veir era listra</string>
    <string name="multiple_highlights_title">Multiples comentaris</string>
    <string name="my_itineraries">Es mèns itineraris...</string>
    <string name="my_itineraries_text">&lt;ul class=\"no_bullet\"&gt;\n&lt;li class=\"image_bullet edit\"&gt;Daur&amp;iacute;s era pantalha d\'edicion der itinerari. &lt;/li&gt;\n&lt;li class=\"image_bullet upload\"&gt;Envia eth n&amp;ograve;ste itinerari ara broma.&lt;/li&gt;\n&lt;li class=\"image_bullet delete\"&gt;\nEsfaça er itinerari.\n&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n</string>
    <string name="my_routes">Es mèns itineraris</string>
    <string name="n_poi_created">Nombre de punts d\'interès creadi</string>
    <string name="n_routes_created">Nombre d\'itineraris creadi</string>
    <string name="name">Nòm:</string>
    <string name="name_aranese">Aranés</string>
    <string name="name_catalan">Català</string>
    <string name="name_english">English</string>
    <string name="name_french">Français</string>
    <string name="name_null">Nòm: non assignat</string>
    <string name="name_spanish">Español</string>
    <string name="nav_to_point">Navegacion a punt...</string>
    <string name="navbar_about">Sus Eth Holet</string>
    <string name="navbar_app_manual">Manuau dera APP</string>
    <string name="navbar_before_leaving">Abans de gésser</string>
    <string name="navbar_general_reference">Articles generaus</string>
    <string name="navbar_home">Inici</string>
    <string name="navbar_map">Mapa</string>
    <string name="navbar_reference">Informacion de referéncia</string>
    <string name="navbar_routes">Itineraris</string>
    <string name="navbar_routes_add_new">Hig un nau itinerari</string>
    <string name="navbar_toggle_navigation">Alternar navegacion</string>
    <string name="navbar_translation">Traduccion</string>
    <string name="navbar_translation_h_all">Tradusir ressenhes a: Toti</string>
    <string name="navbar_translation_h_en">Tradusir ressenhes ar: Anglés</string>
    <string name="navbar_translation_h_es">Tradusir ressenyes ath: Castelhan</string>
    <string name="navbar_translation_h_fr">Tradusir ressenhes ath: Francés</string>
    <string name="navbar_translation_h_oc">Tradusir ressenhes ar: Aranés</string>
    <string name="navbar_translation_h_oc_es">Tradusir ressenhes ar: Aranés e castelhan\u0020</string>
    <string name="navbar_translation_r_all">Tradusir itineraris ath: Toti</string>
    <string name="navbar_translation_r_en">Tradusir itineraris ar: Anglés</string>
    <string name="navbar_translation_r_es">Traduisr itineraris ath: Castelhan</string>
    <string name="navbar_translation_r_fr">Tradusir itineraris ath: Francés</string>
    <string name="navbar_translation_r_oc">Tradusir itineraris ar: aranés</string>
    <string name="navbar_translation_r_oc_es">Tradusir itineraris ar: Aranés e castelhan</string>
    <string name="new_ii">Híger ua naua imatge interactiva</string>
    <string name="new_ii_explanation">Entà crear ua imatge interactiva, prumèr cargar un fichèr d\'imatge en aguesta pagina. Ena pagina següenta poderàs crear airaus clicables sus era imatge e especificar eth tèxte que se mostrarà quan se clique cada airau.</string>
    <string name="new_ii_text">Cargar ua imatge qu\'aurà airaus clicables.</string>
    <string name="new_reference">Nau article</string>
    <string name="new_reference_from_zip">Crear un nau article des d\'un fichèr ZIP.</string>
    <string name="new_reference_text">Entà crear un nau article utilizar aguest formulari tà cargar ua carpeta ZIP que contengue entre un e cinc fichèrs HTML amassa damb toti es fichèrs CSS, JPG, PNG, GIF, e/o MP4 restacadi (sonque aguest tipe de fichèrs son permetudi). Es fichèrs HTML an d\'auer nòms qu\'acaben en -XX.html, a on XX ei eth còdi der idiòma. Utilizar òc entar aranès, es entath castelhan, ca entath catalan, fr entath francés, en entar anglés e to entà toti es idiòmes (remèrca: se pòden utilizar màgers e còdis de tres letres, mès sonque s\'avaloraràn es dues prumères letres dempús deth junhent. Es fichèrs acabadi en \'-to.html\' se mostraràn as usatgèrs/es de toti es idiòmes). Comprovar qu\'es ligams enes fichèrs HTML utilizen rotes relatives (p.ex. src=\'poi.png\' e non src=\'http://holet.com/poi.png\') exceptat se son ligams en un aute servidor. En aguest cas utilizar era rota absoluda ath servidor en qüestión (p.ex. src=\'http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Agapanthia_pustulifera_copulation_1.jpg). Non ei de besonh includir es CSS restacadi. Se non s\'includís cap CSS eth servidor ne crearà un que s\'utilizarà quan er article se mòstre ena app Eth Holet enes mobils. Quan er article se mòstre en aguest lòc web utilizarà un solet CSS entà adaptar-se ath format dera web, independentament de se s\'a includit un fichèr CSS.</string>
    <string name="new_route">Nau itinerari</string>
    <string name="new_route_text">Crear un nau itinerari utilizant fichèrs GPX</string>
    <string name="no">Non</string>
    <string name="no_data_access">Non as accés as dades.</string>
    <string name="no_file_selected">Non i a cap fichèr seleccionat.</string>
    <string name="no_go_back">Non, torna entà darrèr</string>
    <string name="no_points_in_trip">Encara non i a punts ena rota, demora un moment...</string>
    <string name="no_route">Non i a cap itinerari</string>
    <string name="no_route_selected">Non i a cap itinerari seleccionat; se te platz triga un itinerari...</string>
    <string name="no_route_text">Non i a cap rota damb er identificador que demanes. Pròva damb un aute identificador.</string>
    <string name="no_video_browser">Eth tòn navegador non supòrte aguest tipe de vidèo</string>
    <string name="nothing">Arren</string>
    <string name="now_logged_in_as">T\'as connectat damb</string>
    <string name="number_of_responses">Nombre de responses</string>
    <string name="official_route">Itinerari oficiau</string>
    <string name="offline_try_again">Ara madeish non as connexion a Internet. Tornà\'c a provar mès tard, se te platz</string>
    <string name="ok">D\'acòrd</string>
    <string name="only_edit_your_routes">Sonque pòs editar es itineraris que tu as creat.</string>
    <string name="organitza">Organize:</string>
    <string name="other_hikers_routes">Itineraris des amics d\'Eth Holet\u0020</string>
    <string name="passwords_no_match">Es dus camps dera clau d’accès non son egaus.</string>
    <string name="point_name">Nòm deth punt:</string>
    <string name="point_no_description">Eth punt non a descripcion</string>
    <string name="point_no_name">Eth punt non a nòm</string>
    <string name="point_type">Tipe de punt:</string>
    <string name="point_type_alert">Alèrta</string>
    <string name="point_type_poi">Punt d\'interès</string>
    <string name="point_type_waypoint">Punt de rota</string>
    <string name="points_number">Nombre de punts</string>
    <string name="points_of_interest_number">Nombre de punts d\'interès</string>
    <string name="preferences">Preferéncies</string>
    <string name="privacy">Privacitat</string>
    <string name="processing">Processar</string>
    <string name="processing_long">Processar. Demora, se te platz (Açò pòt tardar quauques minutes)\u0020</string>
    <string name="profile">Perfil en Eth Holet</string>
    <string name="radius">Radi</string>
    <string name="really_continue">Segur que vòs continuar?</string>
    <string name="reference">Nau article</string>
    <string name="register">Resgistrar-se</string>
    <string name="register_user">Registrar usatgèr/a</string>
    <string name="replace_ii">Cambiar ua imatge interactiva</string>
    <string name="replace_ii_explanation">Tà cambiar ua imatge interactiva, prumèr cargar un fichèr d\'imatge en aguesta pagina. Ena pagina següenta poderàs crear airaus clicables sus era imatge e especificar eth tèxte que s\'ensenharà quan se clique cada airau.</string>
    <string name="replace_ii_text">Cargar ua naua imatge qu\'aurà airaus clicables.</string>
    <string name="response_standard_deviation">Desviacion estandard des responses</string>
    <string name="restart_needed">S\'a cambiat er idiòma dera aplicacion. Entà qu\'es cambis agen efècte cau reiniciar.</string>
    <string name="restart_now">Reiniciar ara?</string>
    <string name="return_home">Tornar tara pagina d\'inici</string>
    <string name="route_list_all_routes">Toti es itineraris</string>
    <string name="route_list_holets_routes">Itineraris d\'Eth Holet</string>
    <string name="route_list_my_routes">Es mèns itineraris</string>
    <string name="route_list_other_hikers_routes">Itineraris des amics d\'Eth Holet</string>
    <string name="route_translation">Traduccion d\'itineraris d\'Eth Holet</string>
    <string name="save">Sauvar</string>
    <string name="save_all">Sauvar tot</string>
    <string name="save_and_add_more">Sauvar e higèr mès</string>
    <string name="save_or_delete_route_message">Vòs sauvar era rota qu\'acabes de crear o vòs escartar-la</string>
    <string name="save_succesful">Cambis sauvadi damb succès...</string>
    <string name="saving_please_wait">Sauvant, demora se te platz</string>
    <string name="searching_message">Eth Hotel a problèmes ara madeish entà trobar era tua posicion, atau que fixa-te ben ena mapa e es indicacions e maufida-te\'n deth GPS</string>
    <string name="searching_title">Cercant</string>
    <string name="seconds">segondes</string>
    <string name="security_recomm">Abans de gésser</string>
    <string name="shared_itineraries">Itineraris compartidi...</string>
    <string name="short_description_aranese">Descripcion brèu - Aranès</string>
    <string name="short_description_catalan">Descripcion brèu - Catalan</string>
    <string name="short_description_english">Descripcion brèu - Anglés</string>
    <string name="short_description_french">Descripcion brèu - Francés</string>
    <string name="short_description_spanish">Descripcion brèu - Castelhan</string>
    <string name="show_all_languages">Ensenha toti es idiòmes</string>
    <string name="show_my_highlights">Mòstra es mèns comentaris</string>
    <string name="show_my_routes">Mostrar es mèns itineraris</string>
    <string name="slope">Desnivèu</string>
    <string name="start_your_adventure">Comença era tua aventura</string>
    <string name="still_lost">Non sabi a on èm... Torna\'c a provar en ua estoneta</string>
    <string name="still_syncing_message">Eth Holet s\'a de sincronizar damb eth servidor entà auer toti es contenguts de besonh tà trabalhar sense connexion ena montanha. Vòs sajar de sincronizar ara? (tostemp ac pòs hèr en un aute moment trigant era opcion \'sincronizar\' en menú d\'aguesta pantalha)\u0020\u0020</string>
    <string name="still_syncing_title">Eth Holet encara se sincronize</string>
    <string name="submit">Enviar</string>
    <string name="success">succès</string>
    <string name="sure_delete_highlight_media_q">Segur que vòs esfaçar eth materiau grafic d\'aguest comentari (era imatge o eth vidèo de dejós)?</string>
    <string name="sure_delete_ii">Segur que vòs esfaçar aguesta imatge interactiva?</string>
    <string name="sure_delete_ref_q">Segur que vòs esfaçar aguest article?</string>
    <string name="survey_error">Error</string>
    <string name="survey_intro">Eth Holet volerie conéisher era tua opinion sus era aigua e eth miei ambient, e sus era participacion dera ciutadania ena sua gestion. Se te platz respon en ua escala de 0 a 100 es preguntes següentes:</string>
    <string name="survey_results">Resultats dera enquèsta</string>
    <string name="survey_submitted">Enquèsta enviada. Gràcies!</string>
    <string name="sync">Sincronizar</string>
    <string name="sync_error_message">Eth Holet non a podut obtier totes es dades que li calen deth servidor. Se te platz, compròva era connexion a Internet e torna a provà\'c</string>
    <string name="sync_error_title">I a agut bèth problèma</string>
    <string name="sync_later">Sincronizar mès tard</string>
    <string name="sync_now">Sincronizar ara</string>
    <string name="sync_success_message">Eth holet a totes es dades que li calen. Ja pòs començar era tua excursion!</string>
    <string name="sync_success_title">Succès!</string>
    <string name="syncing">Sincronizant</string>
    <string name="take_survey">Respóner era enquèsta</string>
    <string name="temp_marker">Marcador temporau</string>
    <string name="terms">Condicions</string>
    <string name="thank_you">Gràcies!</string>
    <string name="total_distance">Distància totau</string>
    <string name="total_time">Temps totau</string>
    <string name="track">Recorrut</string>
    <string name="tracking_notification">Eth Holet seguís era tua rota.</string>
    <string name="tracking_notification_initial">Eth Holet ara rastrege!</string>
    <string name="tracking_notification_subject">Eth Holet rastrege</string>
    <string name="translator_must_be_logged_in">Cau connectar-se coma traductor/a registrat/da entà poder accedir as pagines de traduccion. S\'ès un traductor/a e te cau registrar eth tòn compde, se te platz contacta damb es administradors deth projècte.</string>
    <string name="trip_data_edition">Edicion de dades dera rota...</string>
    <string name="trip_description">Descripcion dera rota:</string>
    <string name="trip_description_comp">Descripcion dera rota</string>
    <string name="trip_description_hint">Ua descripcion mès longa</string>
    <string name="trip_end">Fin rota</string>
    <string name="trip_name">Nòm dera rota:</string>
    <string name="trip_name_comp">Nòm dera rota</string>
    <string name="trip_name_hint">Un nòm cuert, de bon reconéisher</string>
    <string name="trip_option">Triga era opcion de rota que preferisques:</string>
    <string name="trip_option_1">Voi visualizar era rota.</string>
    <string name="trip_option_2">Voi recórrer era rota.</string>
    <string name="trip_option_3">Voi recórrer era rota, hènt un seguiment tota era estona e sauvar era mia pròpia version dera rota.</string>
    <string name="trip_selection">Seleccion d\'itineraris</string>
    <string name="trip_start">Inici rota</string>
    <string name="trip_statistics">Estadistiques dera rota</string>
    <string name="trip_with_less_than_2_steps">Era rota qu\'as enregistrat a mens de 2 punts. Segur que vòs sauvar-la? O vòs descartar-la?</string>
    <string name="trips">Itineraris</string>
    <string name="type">Tipe</string>
    <string name="uploaded">Cargat</string>
    <string name="uploading">Cargant</string>
    <string name="use_without_registering">Vòs continuar sense registrar-te?</string>
    <string name="user_cancel">Cancellat peth usatgèr/a</string>
    <string name="user_manual">Manuau d\'us</string>
    <string name="username">Nòm d\'usatgèr/a</string>
    <string name="username_already_exists">Aguest nòm d\'usatgèr ja existís.</string>
    <string name="value_only_letters_numbers_">Aguest camp sonque pòt contier letres, numèros e es caractèrs @/./+/-/_ .</string>
    <string name="version">Version d\'Eth Holet</string>
    <string name="video">Vidèo</string>
    <string name="view_detailed_reference">Veir er article detalhat</string>
    <string name="view_details">Veir es detalhs</string>
    <string name="view_route">Veir itinerari</string>
    <string name="vote">vòta</string>
    <string name="votes">vòts</string>
    <string name="warning">Atencion!\u0020</string>
    <string name="warning_confirm_delete_route">Segur que vòs esfaçar aguest itinerari (e totes es ressenhes, articles, imatges interactives e d\'auti contenguts associadi)?</string>
    <string name="website_and_server_by">Lòc web e supòrt des deth servidor:</string>
    <string name="welcome">Eth Holet te da era benvenguda</string>
    <string name="welcome_exclaimation">Eth Holet te da era benvenguda!</string>
    <string name="welcome_message">Entà poder foncionar sense connexion ena montanha Eth Holet s\'a de sincronizar damb eth servidor. Açò pòt durar quauques minutes. Se as connexion a Internet e ac vòs hèr ara, clica \'D\'acòrd\'. Se non, tostemp ac pòs hèr en un aute moment seleccionant era opcion \'Sincronizar\' en menú d\'aguesta pantalha.\u0020\u0020</string>
    <string name="welcome_title">Eth Holet te da era benvenguda!</string>
    <string name="what_today">Qué t\'agradarie hèr aué?</string>
    <string name="wrong_file_type">Tipe de fichèr erronèu</string>
    <string name="wrong_file_type_text">Solet pòs cargar un fichèr HTML, o ua carpeta ZIP que contengue sonque fichèrs JPG, PNG, GIF, MP4, HTML, e/o CSS. Ac vòs tornar a provar?</string>
    <string name="yes">Òc</string>
    <string name="yes_delete_it">Òc, esfaça-lo</string>
    <string name="you_are_here_exp">Ès ací!</string>
    <string name="your_rating">Era tua avaloracion</string>
    <string name="zip_error_absolute_path">I a bèth fichèr ena tua carpeta ZIP qu\'a ua rota. Se te platz, non assignes as fichèrs dera carpeta rotes que s\'adrecen dehòra dera pròpia carpeta.</string>
    <string name="zip_error_file_types">As sajat de cargar ua carpeta ZIP que conten fichèrs que non son HTML, CSS, JPG, PNG, GIF, o MP4. Se te platz, compròva qu\'era carpeta ZIP sonque conten fichèrs d\'aguesti tipes.</string>
    <string name="zip_error_language_code">I a bèth fichèr HTML ena tua carpeta ZIP ath quau li manque eth còdi de bèth un des idiòmes compatibles. Se te platz, compròva que toti es HTML an un nòm qu\'acabe en -oc.html, -es,html, -ca.html, -fr.html, -en.html, o -to.html.</string>
    <string name="zip_error_more_than_five">I a mès de cinc fichèrs HTML en aguesta carpeta ZIP. Se te platz, non includisques mès d\'un fichèr HTML entà cada un des idiòmes compatibles (aranés, castelhan, catalan, francés e anglés).</string>
    <string name="zip_error_no_html">Non i a fichèrs HTML en aguesta carpeta ZIP. Se te platz, includís coma minim un fichèr HTML.</string>
    <string name="zip_error_no_zip_no_html">As sajat de cargar bèra causa que non ei un fichèr HTML o ZIP. Se te platz, compròva eth fichèr e torna a provar.</string>
    <string name="zip_error_path_outside_archive">I a bèth fichèr ena tua carpeta ZIP qu\'a ua rota que comence damb \"../\". Se te platz, non assignes as fichèrs dera carpeta rotes que s\'adrecen dehòra dera pròpia carpeta.</string>
    <string name="zip_file">Fichèr ZIP</string>
</resources>
