<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
 Loco xml export: Android string resources
 Project: Eth Holet
 Release: Working copy
 Locale: es_ES, Spanish
 Exported by: John Palmer
 Exported at: Fri, 28 Nov 2014 17:49:05 +0000
-->
<resources>
    <string name="Aranese">Aranés</string>
    <string name="Catalan">Català</string>
    <string name="English">English</string>
    <string name="French">Français</string>
    <string name="Spanish">Español</string>
    <string name="about_collaborated">Han colaborado:</string>
    <string name="about_coordinated_by">Coordinación y diseño de contenidos:</string>
    <string name="about_developed_by">Esta aplicación se ha desarrollado en el marco del proyecto</string>
    <string name="about_financia">Financia:</string>
    <string name="about_loop">&lt;p&gt;LOOP&lt;br /&gt;una unidad mixta&lt;/p&gt;</string>
    <string name="about_technical_design">Diseño técnico:</string>
    <string name="about_to_delete">Se borrará la ruta:</string>
    <string name="account">Cuenta</string>
    <string name="action_settings">Ajustes</string>
    <string name="add_ii_box">Añadir una ventana de interacción</string>
    <string name="add_ii_box_text">Arrastra el cursor sobre la foto para fijar las coordenadas y después añadir un mensaje al menos en un idioma.</string>
    <string name="add_image_video">Añadir imagen o capturar vídeo:</string>
    <string name="add_info_point">Añadir información a punto...</string>
    <string name="add_marker_confirm">¿Quieres añadir este marcador?</string>
    <string name="add_or_not">¿Añadimos o no?</string>
    <string name="all_about_water">Todo sobre el agua</string>
    <string name="already_registered">Ya estás registrado/a.</string>
    <string name="already_registered_q">¿Ya te has registrado?</string>
    <string name="altitude">Altitud:</string>
    <string name="and_implemented_by_the_movement_ecology_lab_ceab_c">Y ha sido implementado por el Observatorio Limnológico de los Pirineos-LOOP y el Movement Ecology Lab, con apoyo del CEAB-CSIC, el CREAF y la UB.</string>
    <string name="android_by">Aplicación Android:</string>
    <string name="app_name">Eth Holet</string>
    <string name="auto_center">¿Quieres que el mapa se centre automáticamente en tu posición?</string>
    <string name="auto_center_explanation">Si seleccionas SÏ, el mapa se centrará automáticamente en tu posición a medida que te vayas moviendo.</string>
    <string name="average_rating">Valoración promedio</string>
    <string name="average_rating_of_followed_route">Valoración promedio del itinerario que has recorrido</string>
    <string name="avg_distance_samples">Distancia media entre muestras</string>
    <string name="avg_speed">Velocidad media</string>
    <string name="bassa_d_oles">Bassa d’Oles.</string>
    <string name="bearing">Orientación:</string>
    <string name="before_leaving">Antes de salir</string>
    <string name="before_leaving_environment_text">&lt;p&gt;El aumento de la frecuentación del medio natural ha hecho que incluso actividades aparentemente inocuas tengan efectos negativos. Por ello es muy importante observar un comportamiento respetuoso con el medio y extremar las precauciones para no alterarlo. La regla general es que no dejemos ningún rastro de nuestro paso. Los principales impactos que se han detectado y algunas maneras de evitarlos son:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Erosión y compactación del terreno por el pisoteo - Evitemos caminar por fuera de los senderos marcados y tomar atajos. En los senderos estrechos y en pendiente, como norma de cortesía, quien baja cede el paso a quien sube.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Molestias a la fauna, en especial a las especies protegidas, tanto a los individuos como a su hàbitat - Evitemos gritar y hacer ruidos excesivos. Cuidemos de que nuestro perro no persiga ni ataque a la fauna salvaje. Respetemos sus hábitats: por ejemplo, no movamos rocas o troncos que les puedan servir de refugio, no tiremos piedras a los rios e ibones, ni pongamos obstáculos al flujo de agua de los rios. Recordemos que el baño y los deportes acuáticos no están permitidos en los ibones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recolección de especies botánicas, en especial las protegidas - Evitemos arrancar flores y plantas. Respetemos las regulaciones en la recogida de especies comestibles, como las setas y otras. No recolectemos frutos y bayas con métodos agresivos para las plantas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Generación de residuos - No dejemos ningún tipo de desechos en el medio, incluyendo los que puedan servir de alimento para la fauna salvaje: no forman parte de su dieta natural y les hacen cambiar sus hábitos de alimentación y de comportamiento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Incendios forestales - Si tenemos que hacer fuego, hagámoslo solo en los lugares expresamente acondicionados, y vigilémoslo. No tiremos colillas de cigarrillo, ni encendidas ni apagadas.&lt;/p&gt;</string>
    <string name="before_leaving_environment_title">RESPETO POR EL MEDIO</string>
    <string name="before_leaving_gps_text">&lt;p&gt;El sistema de guía por GPS es una ayuda a la navegación. En condiciones óptimas, nos puede conducir por los itinerarios con mucha precisión. Pero hay muchos factores (como el relieve del terreno, obstáculos o nubes que distorsionen la señal del satélite, o la sensibilidad de nuestro propio dispositivo) que pueden afectar la precisión. Por esto es importante prestar también atención a las indicaciones escritas en los puntos de ruta y procurar estimar en todo momento nuestra posición a partir de la interpretación del mapa, como maneras de confirmar el posicionamento GPS. La aplicación nos muestra nuestra posición rodeada per un círculo azul que representa la precisión de la localitzación, que puede ser variable. Hay que tener en cuenta que nuestra posición real puede estar en cualquier punto dentro de este círculo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tiene que estar activada en el dispositivo la opción de localitzación por GPS.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El consumo de batería por el sistema GPS es alto, hay que tener la batería cargada al 100% cuando se inicia el itinerario. Para ahorrar al máximo la batería es recomendable llevar el dispositiu en modo de espera durante el itinerario, pero en un sitio donde se pueda oir la señal acústica y la vibración de aviso cuando lleguemos a algún punto de interés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También es recomendable ponerlo en modo “avión” en zonas sin cobertura para evitar el gasto de buscar señal sin éxito&lt;/p&gt;</string>
    <string name="before_leaving_gps_title">NAVEGACIÓN CON GPS</string>
    <string name="before_leaving_safety_text">&lt;p&gt;En los itinerarios a pie, especialmente aquellos en zona de alta montaña:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Antes de escoger un itinerario, valoremos la dificultad y nuestras capacidades y experiencia.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Hay que llevar calzado adecuado.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Aunque al salir el tiempo sea bueno, es recomendable llevar en la mochila alguna pieza de abrigo y un impermeable en previsión de un cambio de tiempo repentino o de tener que abrigar a alguien que haya sufrido un accidente.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Es preciso beber lo suficiente durante la caminata para mantener una buena hidratación, y protegernos del sol con sombrero, gafas y crema protectora.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En los itinerarios en coche: Alguna de las personas que no conducen es quien ha de manipular y mirar el dispositivo móvil, para evitar distracciones de quien conduce.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;En caso de accidente, hay que seguir el protocolo PAS - Proteger, Avisar, Socorrer&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;PROTEGER a quien ha sufrido el accidente y a nosotros, para evitar empeorar las consecuencias&lt;/li&gt;&lt;li&gt;AVISAR a los servicios de socorro: llamar al 112 (general) o al 973 640 080 (Pompièrs Val dAran). Hay quer tener en cuenta que en muchas zonas de alta montaña no hay cobertura. Por eso es conveniente recordar cual es el último lugar donde hemos encontrado.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;SOCORRER a las personas heridas, en la medida de nuestros conocimientos de primeros auxilios y si tenemos la seguridad de no agravar la situación.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</string>
    <string name="before_leaving_safety_title">SEGURIDAD</string>
    <string name="built_from_foss">Eth Holet está programado en código libre y abierto. Comprueba nuestra &lt;a href=\'../api/\'&gt;API&lt;/a&gt; o síguenos en &lt;a href=\'http://github.com/MoveLab\'&gt;Github&lt;/a&gt;!</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="choose_interactive_image">Escoge la imagen interactiva</string>
    <string name="choose_it_my_itineraries">Mis itinerarios...</string>
    <string name="choose_it_shared_itineraries">Itinerarios compartidos...</string>
    <string name="choose_password">Escoge una contraseña</string>
    <string name="click_add_data">Haz clic para añadir datos...</string>
    <string name="close">Cerrar</string>
    <string name="compass">Brújula</string>
    <string name="confirm_delete">Confirmar borrado...</string>
    <string name="confirm_password">Confirma la contraseña</string>
    <string name="content_by">Contenidos:</string>
    <string name="content_provider_authority_fixes">net.movelab.sudeau.content_provider.fixes</string>
    <string name="content_provider_authority_uploadqueue">net.movelab.sudeau.content_provider.uploadqueue</string>
    <string name="cookies_a">Este website utiliza cookies. Si continuas navegando aquí consideramos que aceptas su uso. para tener más información por favor mira nuestra</string>
    <string name="cookies_b">Política de privacidad</string>
    <string name="cookies_c">política de privacidad</string>
    <string name="credits">Créditos</string>
    <string name="credits_organized_by_old_version">Eth Holet ha sido organizado por el Ayuntamiento de Vielha e Mijaran.</string>
    <string name="current_language">Por defecto</string>
    <string name="current_location">Ubicación actual:</string>
    <string name="current_location_undef">Ubicación actual: ????</string>
    <string name="date">Fecha:</string>
    <string name="degrees">grados</string>
    <string name="description">Descripción:</string>
    <string name="destination">Ubicación destino:</string>
    <string name="destination_undef">Ubicación destino: ????</string>
    <string name="detail_highlight">Vista de detalle</string>
    <string name="discard_trip">Eliminar ruta</string>
    <string name="dist_undef">Distancia: ????</string>
    <string name="distance">Distancia:</string>
    <string name="dive_in">Zambúllete</string>
    <string name="done">Hecho</string>
    <string name="dont_have_an_account">¿No tienes una cuenta?</string>
    <string name="drag_mouse">Arrastra el cursor por la foto y clica sobre las áreas coloreadas que aparecen.</string>
    <string name="edit_highlight">Editar una reseña</string>
    <string name="edit_ii_box">Editar la ventana de interacción</string>
    <string name="edit_ii_box_text">Editar el mensaje o arrastrar el cursor para cambiar las dimensiones y la posición de la ventana sobre la imagen.</string>
    <string name="edit_profile">Editar el perfil</string>
    <string name="edit_ref_cancel">Cancelar</string>
    <string name="edit_reference">Editar el artículo</string>
    <string name="edit_reference_explanation">Para cambiar un artículo en HTML utilizar este formulario para cargar una carpeta ZIP que contenga entre uno y cinco ficheros HTML junto con todos los ficheros CSS, JPG, PNG, GIF, y/o MP4 relacionados (solo estos tipos de ficheros están permitidos). Los ficheros HTML han de tener nombres que acaben en -XX.html, donde XX es el código del idioma. Utilizar oc para el aranés, es para el español, ca para el catalán, fr para el francés, en para el inglés y to para todos los idiomas (nota: se pueden utilizar mayúscules y códigos de tres letras, pero solo se evaluarán las dos primeras letras después del guión. Los ficheros acabados en \'-to.html\' se mostrarán a los usuarios/as de todos los idiomas). Comprobar que los enlaces en los ficheros HTML utilizan rutas relativas (p.ex. src=\'poi.png\' y no src=\'http://holet.com/poi.png\') excepto si son enlaces a otro servidor. En este caso utilizar la ruta absoluta al servidor en cuestión (p.ex. src=\'http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Agapanthia_pustulifera_copulation_1.jpg). No es imprescindible incluir los CSS relacionados. Si no se incluye ningún CSS el servidor creará uno que se utilizará cuando el artículo se muestre en la app Eth Holet en los móviles. Cuando el artículo se muestre en este website utilizará un único CSS para adaptarse al formato de la web, independientemente de si se ha incluido un fichero CSS.</string>
    <string name="edit_reference_text">Cambiar el nombre del artículo o cargar una carpeta ZIP para cambiar el fichero HTML.</string>
    <string name="edit_route">Editar el itinerario</string>
    <string name="email">E-Mail</string>
    <string name="empty_marker">Marcador vacío</string>
    <string name="enable_location">Acceder a activar localización</string>
    <string name="envir_data">Datos ambientales</string>
    <string name="error">Error</string>
    <string name="error_gplay_connect">Error en la conexión a servicios de Google Play</string>
    <string name="error_image_capture">Error capturando imagen...</string>
    <string name="error_try_again">Algo ha ido mal - vuelve a intentarlo más tarde, por favor</string>
    <string name="error_username_password_no_match">Tu nombre de usuario/a y la contraseña no coinciden. Por favor, vuelve a intentarlo.</string>
    <string name="error_video_capture">Error capturando el vídeo...</string>
    <string name="error_wrong_file_type">Tipo de fichero incorrecto: Asegurate de que el fichero que has seleccionado sea JPG, PNG, GIF, MP4, WEBM, o OGG.</string>
    <string name="erulet">Eth Holet</string>
    <string name="erulet_lore">Eth Holet (pronunciación: er-ulet) es un personaje de la mitología aranesa. Es un duende que vive escondido en los bosques, y representa el espíritu de la Naturaleza. Esta aplicación permite a Eth Holet introducirse en tu dispositivo, y guiarte a lo largo de varios itinerarios en espacios naturales en los que el agua es protagonista.</string>
    <string name="existing_highlight_button_make_new">Añadir un comentario</string>
    <string name="existing_highlight_title">Selecciona para editar. o añade nuevo...</string>
    <string name="filetype_not_supported">Tipo de fichero no compatible.</string>
    <string name="financa">Financia:</string>
    <string name="finish_edit_trip">Edición de itinerario</string>
    <string name="finish_edit_trip_leave_long">Se han modificado los datos del itinerario, ¿quieres guardar los cambios?</string>
    <string name="finish_trip">Finalización del itinerario</string>
    <string name="finish_trip_leave_long">Estás capturando una ruta. Si abandonas la pantalla de mapa, se detendrá la captura y se quedará la ruta tal y como está ahora mismo. ¿Confirmas que quieres salir?</string>
    <string name="finish_trip_long">Estás capturando un itinerario. Si pulsas el botón \'Stop\', se guardará y cerrará el itinerario. ¿Seguro que quieres acabar el itinerario?</string>
    <string name="first_name">Nombre</string>
    <string name="fix_interval">Intervalo de rastreo (segundos)</string>
    <string name="fix_interval_explanation">Fija este valor para cambiar el tiempo entre posicionamientos cuando rastreas tu itinerario. El valor mínimo es 10.</string>
    <string name="follow_trip">Seguimiento itinerario...</string>
    <string name="general_references">Artículos generales</string>
    <string name="global_rating">Valoración global</string>
    <string name="guided_hikes">Itinerarios guiados</string>
    <string name="hide_my_highlights">Ocultar mis comentarios</string>
    <string name="hide_my_routes">Ocultar mis itinerarios</string>
    <string name="highlight_ratings_title">Valoraciones de los comentarios</string>
    <string name="highlight_translation">Traducción de reseñas de Eth Holet</string>
    <string name="holet_admin">Admin Eth Holet</string>
    <string name="holet_administration">Administración de Eth Holet</string>
    <string name="holet_explanation">Eth Holet (pronunciación: er-ulet) es un personaje de la mitología aranesa. Es un duende que vive escondido en los bosques, y representa el espíritu de la Naturaleza. Esta aplicación permite a Eth Holet introducirse en tu dispositivo, y guiarte a lo largo de varios itinerarios en espacios naturales en los que el agua es protagonista.</string>
    <string name="holet_login">Eth Holet Login</string>
    <string name="holet_permission_denied">Permiso denegado por Eth Holet</string>
    <string name="holet_privacy_policy">Política de privacidad de Eth Holet</string>
    <string name="holet_registration">Registro en Eth Holet</string>
    <string name="holet_team">por el equip de Eth Holet del LOOP y MoveLab (CEAB-CSIC y CREAF)</string>
    <string name="home_add_route">Añadir un itinerario</string>
    <string name="home_add_route_text">Añadir un nuevo itinerario utilizando ficheros GPX.</string>
    <string name="home_consult_map">Consultar el mapa</string>
    <string name="home_consult_map_text">Ver un mapa interactivo con todas las rutas.</string>
    <string name="home_list_all_routes">Mostrar todos los itinerarios</string>
    <string name="home_list_all_routes_text">Ver una lista de todos los itinerarios.</string>
    <string name="home_list_holets_routes">Mostrar los itinerarios de Eth Holet</string>
    <string name="home_list_holets_routes_text">Ver los itinerarios que han creado los científicos que están detrás de Eth Holet.</string>
    <string name="home_list_my_routes_text">Ver una lista de los itinerarios que has creado en tus caminatas.</string>
    <string name="home_list_others_routes">Mostrar los itinerarios de los amigos de Eth Holet</string>
    <string name="home_list_others_routes_text">Ver una lista de los itinerarios que han creado los amigos de Eth Holet.\u0020</string>
    <string name="home_login">Entrar</string>
    <string name="home_login_text">Conéctate para ver tus datos, si ya tienes una cuenta.</string>
    <string name="home_register">Registrarse</string>
    <string name="home_register_text">Registra tu cuenta. Esto te permitirá rastrear tus caminatas y crear tus propios itinerarios.</string>
    <string name="home_view_profile">Ver mi perfil</string>
    <string name="home_view_profile_text">Ver y editar tu perfil</string>
    <string name="hour">hora</string>
    <string name="hours">horas</string>
    <string name="html5_by">Aplicación Mobile HTML5:</string>
    <string name="ii_file_types">Solo puedes cargar un fichero JPG, PNG, o GIF como imagen interactiva. ¿Quieres volver a intentarlo?</string>
    <string name="image">Imagen</string>
    <string name="info">Información</string>
    <string name="interactive_image">Imagen interactiva</string>
    <string name="interactive_pic">Fotografía interactiva</string>
    <string name="internal_message_id">net.movelab.sudeau.internal_message</string>
    <string name="internet_needed_message">Te hace falta una conexión a Internet para responder la encuesta. Por favor, comprueba los ajustes y vuelve a esta actividad cuando tengas conexión</string>
    <string name="internet_needed_message_content">Eth Holet necesita una conexión a Internet para descargar los mapas y los contenidos de los itinerarios. Antes de empezar una excursión conéctate a Internet y selecciona \'Sincronizar\' en las opciones del menú, por favor.</string>
    <string name="internet_needed_title">Hace falta Internet</string>
    <string name="it_was_financed_by_the_european_union_through_the_">Ha sido financiado por la Unión Europea a través del proyecto Sud\'Eau2.</string>
    <string name="keep_filesize_under">Por favor, el fichero ha de ser menor de 2.5 MB. tamaño actual %s</string>
    <string name="kilometer_abbreviation">km</string>
    <string name="kilometers">kilómetros</string>
    <string name="lang_ca">Català</string>
    <string name="lang_device">Usar el idioma del dispositivo</string>
    <string name="lang_en">English</string>
    <string name="lang_es_es">Español</string>
    <string name="lang_fr">Français</string>
    <string name="lang_gsc_es">Aranes</string>
    <string name="language">Idioma:</string>
    <string name="last_name">Apellidos</string>
    <string name="latitude">Latitud:</string>
    <string name="latitude_short">Lat:</string>
    <string name="location">Ubicación:</string>
    <string name="location_not_enabled">La localización del dispositivo no está activada; hay que activarla.</string>
    <string name="login">entrar</string>
    <string name="login_to_edit_routes">Hay que conectarse como usuario/a registrado/a para crear o editar itinerarios.</string>
    <string name="logout">salir</string>
    <string name="longitude">Longitud:</string>
    <string name="longitude_short">Long:</string>
    <string name="lp_back_to_top">Volver arriba</string>
    <string name="lp_discover_waters">Descubre las aguas de la Val d\'Aran</string>
    <string name="lp_escunhau">Estanho d’Escunhau.</string>
    <string name="lp_escunhau_long_text">El Estanho d’Escunhau está situado bajo unas escarpadas paredes de roca calcárea con formas erosivas peculiares, como por ejemplo la sima por donde el ibón desagua hacia la cavidad más profunda de Cataluña. Su característica principal es la abundancia de varias plantas acuáticas, que forman un auténtico jardín sumergido y que se pueden distinguir desde las orillas. Itinerario de 10 km y 795 m de desnivel por pista, seguido de 1.8 km y 200 m de desnivel a pie, para acabar con un circuito (1 km) alrededor del Estanho d’Escunhau. El itinerario es adecuado para cualquier persona con un mínimo de forma física.</string>
    <string name="lp_escunhau_short_text">Explora el ibón que drena hacia el subsuelo y descubre su jardín sumergido.</string>
    <string name="lp_garona">El camino del Garona</string>
    <string name="lp_garona_long_text">El Garona ofrece la posibilidad de conocer un ecosistema fluvial, los usos y aprovechamientos humanos que se han hecho desde antiguo, y como estos han modificado y configurado el río actual. Este itinerario entre el Pont d’Arròs y Casarilh tiene dos variantes: en coche siguiendo la N-230 y la C-28 y a pie siguiendo el Camin Reiau y el GR-211. La distancia total es de 11 km, con un desnivel acumulado de 184 m. El camino no presenta ninguna dificultad, y es adecuado para cualquier persona con una forma física media. La variante en coche hace el itinerario accesible a todo tipo de visitantes.</string>
    <string name="lp_garona_short_text">Aprende todo sobre el río principal de la Val d\'Aran</string>
    <string name="lp_guide_along_rivers">Eth Holet te guiará a lo largo de los ríos y hasta arriba a los ibones, y te enseñará los secretos de las aguas de sus escondites en los bosques y montañas.</string>
    <string name="lp_holet_is_FOSS">Eth Holet está programado en código libre y abierto. Comprueba nuestra &lt;a href=\'../api/\'&gt;API&lt;/a&gt; o síguenos en &lt;a href=\'http://github.com/MoveLab\'&gt;Github&lt;/a&gt;!</string>
    <string name="lp_holet_team">Equipo de Eth Holet: LOOP y MoveLab (CEAB-CSIC, CREAF y UB)</string>
    <string name="lp_holet_will_guide_you">Eth Holet te guiará a través de los caminos de la Val d\'Aran. Recibirás avisos e información suplementaria cuando estés cerca de los puntos de interés.</string>
    <string name="lp_learn_about_rivers_and_lakes">Aprende sobre los ríos e ibones de la Val d\'Aran. Eth Holet está lleno de contenidos divulgativos hechos por científicos que han trabajado aquí desde hace años.</string>
    <string name="lp_learn_more">Saber más</string>
    <string name="lp_meet_holet_text">Eth Holet (se pronuncia er-ulet) es un personaje de la mitología aranesa. Es un duende que vive escondido en los bosques, y representa el espíritu de la Naturaleza. Y ahora viene a encontrarse contigo . . . ¡en una app!</string>
    <string name="lp_new_guide">Pasea con un guía diferente</string>
    <string name="lp_oles_long_text">La Bassa d’Oles es un estanque de origen natural que posteriormente fue represado. Se practica la pesca intensiva, y el estanque se repuebla regularmente con truchas. Es por tanto un ejemplo de ecosistema acuático fuertemente humanizado. Está rodeado de un pinar de pino silvestre de gran valor paisajístico. El interés principal radica en el importante tapiz de vegetación acuática sumergida y las islas de juncos que se hallan aquí. Itinerario circular de 1.7 km con 50 m de desnivell por los alrededores de la Bassa d’Oles, apto para todos los públicos.</string>
    <string name="lp_oles_short_text">Visita en familia un ibón domesticado.</string>
    <string name="lp_personalized_maps">Mapas personalizados</string>
    <string name="lp_pois">Ibones de Pois y de Còth deth Hòro.</string>
    <string name="lp_pois_long_text">Estos ibones son típicamente alpinos, con aguas de tipo carbonatado. Se hallan en un paisaje de morfología glaciar de rocas calcáreas y areniscas con formas espectaculares. La ruta tiene vistas impresionantes del Aneto y su glaciar. Es una ruta circular de alta montaña de 10 km y 1040 m de desnivel, con salida desde el aparcamiento del Plan dera Artiga de Lin. El itinerario es adecuado para personas con un buen entrenamiento y experiencia en alta montaña.</string>
    <string name="lp_pois_short_text">Recorre los ibones más elevados en una ruta de alta montaña.</string>
    <string name="lp_redon">Estanh Redon.</string>
    <string name="lp_redon_long_text">El Redon es uno de los grandes ibones de los Pirineos. Tiene aguas muy transparentes y está encajonado en un circo de roca granítica y paredes escarpadas. Ha sido objeto de investigaciones científicas desde hace décadas, y en su orilla hay un pequeño laboratorio de campo y una estación meteorológica. Las investigaciones han demostrado que el Redon es un centinela de los cambios ambientals globales del pasado y el presente, como por ejemplo la contaminación atmosférica o el cambioi climático. Itinerario de 3.6 km con 600 m de desnivel. Es adecuado para personas acostumbradas a caminar por la montaña y con una condición física media.</string>
    <string name="lp_redon_short_text">Descubre que nos revela la ciencia sobre el cambio ambiental.</string>
    <string name="lp_sights_along_the_way">Eth Holet te seguirá a donde vayas y te avisará de lugares de interés a lo largo del camino. Disfruta de contenidos multimedia interactivos - y crea los tuyos propios.</string>
    <string name="lp_track_and_record">Rastrea y graba tus itinerarios, y añade tus propias fotos, vídeos y notas al mapa. Guárdalos para volver a visitarlos.</string>
    <string name="lp_varrados">Val de Varradòs.</string>
    <string name="lp_varrados_lt">El valle de Varradòs tiene un relieve escarpado que da lugar a una intensa actividad de aludes y a cascadas impresionantes. En la cabecera del valle, la zona de la Sèrra de Pica Palomèra es una de las más recónditas del Aran. Los ibones que encontramos aquí son hábitats extrems, debido a la acidez de sus aguas. El itinerario tiene dos partes: primero 10 km de pista asfaltada, para recorrer el río de Varradòs y visitar el Saut deth Pish; después, itinerario circular a peu de 12 km y 980 m de desnivell, para visitar los ibones Nere de Uèrri y de Pica Palomèra. Para hacer el itinerario a pie es imprescindible tener un buen sentido de la orientación, buena forma física y experiencia en alta montaña.</string>
    <string name="lp_varrados_st">Experimenta la fuerza del agua y conoce los hábitats acuáticos más extremos.</string>
    <string name="manual">Manual</string>
    <string name="manual_buttons">BOTONES DE CONTROL:</string>
    <string name="manual_buttons_text">&lt;p&gt;Dentre de los itinerarios (virtuales o reales) tenemos botones que nos permiten hacer acciones.&lt;/p&gt;&lt;ul class=\'no_bullet\'&gt;&lt;li class=\'image_bullet stop\'&gt;Final del recorrido. Sale del itinerario y nos da la opción de guardar el recorrido y la información que hemos introducido.&lt;/li&gt;&lt;li class=\'image_bullet add_info\'&gt;Añadir información. Permite al usuario/a añadir información (comentarios, fotos y vídeos) con su localitzación geográfica.&lt;/li&gt;&lt;li class=\'image_bullet compass\'&gt;Brújula. Abre la utilidad de brújula.&lt;/li&gt;&lt;li class=\'image_bullet where\'&gt;Posición actual. Muestra en el mapa nuestra posición.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</string>
    <string name="manual_itineraries">ITINERARIOS:</string>
    <string name="manual_itineraries_text">&lt;p&gt;Sobre los mapas de los itinerarios pueden aparecer tres tipos de iconos:&lt;/p&gt;\n&lt;ul class=\"no_bullet\"&gt;\n&lt;li class=\"image_bullet_tall waypoint\"&gt;Punto de ruta. Clicando sobre el obtenemos informaci&amp;oacute;n de como llegar desde aqu&amp;iacute; al siguiente punto de ruta.&lt;/li&gt;\n&lt;li class=\"image_bullet_tall poi\"&gt;Punto de inter&amp;eacute;s. Clicando sobre el se despliega informaci&amp;oacute;n sobre alg&amp;uacute;n tema de inter&amp;eacute;s relacionado con el lugar donde nos encontramos.&lt;/li&gt;\n&lt;li class=\"image_bullet_tall holet_alert\"&gt;Aviso. Clicando sobre el obtenemos avisos sobre temas de seguridad o afectacions al medio ambiente en el lugar donde nos encontramos.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Durante el recorrido el vibrador y una se&amp;ntilde;al ac&amp;uacute;stica del dispositivo nos avisar&amp;aacute;n de que estamos llegando a alguno de estos puntos.&lt;/p&gt;</string>
    <string name="manual_itinerary_selection">SELECCIÓN DE ITINERARIOS</string>
    <string name="manual_itinerary_selection_text">&lt;p&gt;Despliega el mapa general con todos los itinerarios disponibles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Clicando sobre cada uno de los itinerarios se despliega una descripción general del itinerario.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Haciendo clic sobre la descripción entramos dentro del itinerario, con dos opciones:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;VISUALIZAR la ruta (nos permite hacer un recorrido virtual de la ruta)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;RECORRER la ruta (activa el sistema de guía de la ruta, graba el recorrido y nos permite añadir información propia al itinerario).&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;El botón de menú secundario permite editar nuestros itinerarios y hacer la valoración de los itineraris compartidos.&lt;/p&gt;</string>
    <string name="manual_main_screen">PANTALLA PRINCIPAL:</string>
    <string name="manual_main_screen_text">&lt;p&gt;Permite acceder a información general de la app y a la pantalla de selección de itinerarios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El botón de menú secundario permite fijar las preferencias (el idioma y el intervalo de tiempo entre posicionamientos GPS consecutivos) y registrarse como usuario/a (opcional).&lt;/p&gt;</string>
    <string name="meet_holet">Réunete con Eth Holet</string>
    <string name="meter_abbreviation">m</string>
    <string name="meters">metros</string>
    <string name="minutes">minutos</string>
    <string name="more_or_less_par">(más o menos)</string>
    <string name="multiple_highlights_message">Haz clic para ver la lista...</string>
    <string name="multiple_highlights_title">Multiples comentarios</string>
    <string name="my_itineraries">Mis itinerarios...</string>
    <string name="n_poi_created">Número de puntos de interés creados</string>
    <string name="n_routes_created">Número de itinerarios creados</string>
    <string name="name">Nombre:</string>
    <string name="name_null">Nombre: no asignado</string>
    <string name="nav_to_point">Navegación a punto...</string>
    <string name="navbar_about">Sobre Eth Holet</string>
    <string name="navbar_app_manual">Manual de la App</string>
    <string name="navbar_before_leaving">Antes de salir</string>
    <string name="navbar_general_reference">Artículos generales</string>
    <string name="navbar_home">Inicio</string>
    <string name="navbar_map">Mapa</string>
    <string name="navbar_reference">Información de referencia</string>
    <string name="navbar_routes">Itinerarios</string>
    <string name="navbar_routes_add_new">Añade un nuevo itinerario</string>
    <string name="navbar_toggle_navigation">Alternar navegación</string>
    <string name="navbar_translation">Traducción</string>
    <string name="navbar_translation_h_all">Traducir reseñas al: Todos</string>
    <string name="navbar_translation_h_en">Traducir reseñas al: Inglés</string>
    <string name="navbar_translation_h_es">Traducir reseñas al: Español</string>
    <string name="navbar_translation_h_fr">Traducir reseñas al: Francés</string>
    <string name="navbar_translation_h_oc">Traducir reseñas al: Aranés</string>
    <string name="navbar_translation_h_oc_es">Traducir reseñas al: Aranés y español</string>
    <string name="navbar_translation_r_all">Traducir itinerarios al: Todos</string>
    <string name="navbar_translation_r_en">Traducir itinerarios al: Inglés</string>
    <string name="navbar_translation_r_es">Traducir itinerarios al: Español</string>
    <string name="navbar_translation_r_fr">Traducir itinerarios al: Francés</string>
    <string name="navbar_translation_r_oc">Traducir itinerarios al: Aranés</string>
    <string name="navbar_translation_r_oc_es">Traducir itinerarios al: Aranés y español</string>
    <string name="new_ii">Añadir una nueva imagen interactiva</string>
    <string name="new_ii_explanation">Para crear una imagen interactiva, cargar primero un fichero de imagen en esta página. En la página siguiente podrás crear áreas clicables sobre la imagen y especificar el texto que se mostrará cuando se clica cada área.</string>
    <string name="new_ii_text">cargar una imagen que tendrá áreas clicables</string>
    <string name="new_reference">Nuevo artículo</string>
    <string name="new_reference_from_zip">Crear un nuevo artículo desde un fichero ZIP.</string>
    <string name="new_reference_text">Para crear un nuevo artículo utilizar este formulario para cargar una carpeta ZIP que contenga entre uno y cinco ficheros HTML junto con todos los ficheros CSS, JPG, PNG, GIF, y/o MP4 relacionados (solo estos tipos de ficheros están permitidos). Los ficheros HTML han de tener nombres que acaben en -XX.html, donde XX es el código del idioma. Utilizar oc para el aranés, es para el español, ca para el catalán, fr para el francés, en para el inglés y to para todos los idiomas (nota: se pueden utilizar mayúscules y códigos de tres letras, pero solo se evaluarán las dos primeras letras después del guión. Los ficheros acabados en \'-to.html\' se mostrarán a los usuarios/as de todos los idiomas). Comprobar que los enlaces en los ficheros HTML utilizan rutas relativas (p.ex. src=\'poi.png\' y no src=\'http://holet.com/poi.png\') excepto si son enlaces a otro servidor. En este caso utilizar la ruta absoluta al servidor en cuestión (p.ex. src=\'http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Agapanthia_pustulifera_copulation_1.jpg). No es imprescindible incluir los CSS relacionados. Si no se incluye ningún CSS el servidor creará uno que se utilizará cuando el artículo se muestre en la app Eth Holet en los móviles. Cuando el artículo se muestre en este website utilizará un único CSS para adaptarse al formato de la web, independientemente de si se ha incluido un fichero CSS.</string>
    <string name="new_route">Nuevo itinerario</string>
    <string name="new_route_text">Crear un nuevo itinerario utilizando ficheros GPX</string>
    <string name="no">No</string>
    <string name="no_data_access">No tienes acceso a los datos</string>
    <string name="no_file_selected">No hay ningún fichero seleccionado.</string>
    <string name="no_go_back">No, vuelve atrás</string>
    <string name="no_points_in_trip">Todavía no hay puntos en la ruta, espera un momento...</string>
    <string name="no_route">No hay ningún itinerario</string>
    <string name="no_route_selected">No se ha seleccionado ningún itinerario; por favor, escoge uno...</string>
    <string name="no_route_text">No hay ningún itinerario con el identificador que pides. Prueba con otro identificador.</string>
    <string name="nothing">Nada</string>
    <string name="now_logged_in_as">Te has conectado como</string>
    <string name="offline_try_again">Ahora mismo no tienes conexión a Internet. Vuelve a intentarlo más tarde, por favor.</string>
    <string name="ok">De acuerdo</string>
    <string name="only_edit_your_routes">Solo puedes editar los itinerarios que tu has creado.</string>
    <string name="organitza">Organiza:</string>
    <string name="passwords_no_match">Los dos campos de contraseña no son iguales.</string>
    <string name="point_name">Nombre del punto:</string>
    <string name="point_no_description">El punto no tiene descripción</string>
    <string name="point_no_name">El punto no tiene nombre</string>
    <string name="point_type">Tipo de punto:</string>
    <string name="point_type_alert">Alerta</string>
    <string name="point_type_poi">Punto de interés</string>
    <string name="point_type_waypoint">Punto de ruta</string>
    <string name="points_number">Número puntos</string>
    <string name="points_of_interest_number">Número puntos interés</string>
    <string name="preferences">Preferencias</string>
    <string name="privacy">Privacidad</string>
    <string name="processing">Procesando</string>
    <string name="processing_long">Procesando, espera por favor. (Esto puede tardar unos pocos minutos)</string>
    <string name="profile">Perfil en Eth Holet</string>
    <string name="really_continue">¿Seguro que quieres continuar?</string>
    <string name="register">Registrarse</string>
    <string name="register_user">Registrar usuario/a</string>
    <string name="replace_ii">Cambiar una imagen interactiva</string>
    <string name="replace_ii_explanation">Para cambiar una imagen interactiva, cargar primero un fichero de imagen en esta página. En la página siguiente podrás crear áreas clicables sobre la imagen y especificar el texto que se mostrará cuando se clica sobre cada área.</string>
    <string name="replace_ii_text">Cargar una nueva imagen que tendrá áreas clicables.</string>
    <string name="restart_needed">Se ha cambiado el idioma de la aplicación. Para que los cambios tengan efecto hace falta reiniciar.</string>
    <string name="restart_now">¿Reiniciar ahora?</string>
    <string name="return_home">Volver a la página inicial</string>
    <string name="route_list_all_routes">Todos los itinerarios</string>
    <string name="route_list_holets_routes">Itinerarios de Eth Holet</string>
    <string name="route_list_my_routes">Mis itinerarios</string>
    <string name="route_list_other_hikers_routes">Itinerarios de los amigos de Eth Holet</string>
    <string name="route_translation">Traducción de itinerarios de Eth Holet</string>
    <string name="save">Guardar</string>
    <string name="save_all">Guardar todo</string>
    <string name="save_and_add_more">Guardar y añadir más</string>
    <string name="save_or_delete_route_message">¿Quieres guardar la ruta que acabas de crear o quieres descartarla?</string>
    <string name="save_succesful">Cambios guardados con éxito...</string>
    <string name="saving_please_wait">Guardando, espera por favor</string>
    <string name="searching_message">Eth Holet tiene problemas ahora mismo para encontrar tu posición, así que fíjate bien en el mapa y las indicaciones y no confíes en el GPS.</string>
    <string name="searching_title">Buscando</string>
    <string name="seconds">segundos</string>
    <string name="security_recomm">Antes de salir</string>
    <string name="shared_itineraries">Itinerarios compartidos...</string>
    <string name="show_all_languages">Mostrar todos los idiomas</string>
    <string name="show_my_highlights">Mostrar mis comentarios</string>
    <string name="show_my_routes">Mostrar mis itinerarios</string>
    <string name="slope">Desnivel</string>
    <string name="start_your_adventure">Empieza tu aventura</string>
    <string name="still_lost">No sé donde estamos... vuelve a probar en un ratito</string>
    <string name="still_syncing_message">Eth Holet tiene que sincronizarse con el servidor para tener todos los contenidos necesarios para trabajar sin conexión en la montaña. ¿Quieres intentar sincronizar ahora? (siempre puedes hacerlo en otro momento seleccionando la opción \'Sincronizar\' en el menú de esta pantalla)\u0020</string>
    <string name="still_syncing_title">Eth Holet todavía está sincronizando</string>
    <string name="submit">Enviar</string>
    <string name="success">éxito</string>
    <string name="sure_delete_ii">¿Seguro que quieres borrar esta imagen interactiva?</string>
    <string name="sure_delete_ref_q">¿Seguro que quieres borrar este artículo?</string>
    <string name="survey_submitted">Encuesta enviada. ¡Gracias!</string>
    <string name="sync">Sincronizar</string>
    <string name="sync_error_message">Eth Holet no ha podido obtener todos los datos que necesita del servidor. Por favor, comprueba la conexión a Internet y vuelve a intentarlo.</string>
    <string name="sync_error_title">Ha habido algún problema</string>
    <string name="sync_later">Sincronizar más tarde</string>
    <string name="sync_now">Sincronizar ahora</string>
    <string name="sync_success_message">Eth Holet tiene todos los datos que le hacen falta. ¡Ya puedes empezar tu excursión!</string>
    <string name="sync_success_title">¡Éxito!</string>
    <string name="syncing">Sincronizando</string>
    <string name="take_survey">Responder la encuesta</string>
    <string name="temp_marker">Marcador temporal</string>
    <string name="terms">Condiciones</string>
    <string name="total_distance">Distancia total</string>
    <string name="total_time">Tiempo total</string>
    <string name="tracking_notification">Eth Holet está siguiendo tu ruta</string>
    <string name="tracking_notification_initial">¡Eth Holet está rastreando!</string>
    <string name="tracking_notification_subject">Eth Holet está rastreando</string>
    <string name="translator_must_be_logged_in">Hay que conectarse como traductor/a registrado/a para poder acceder a las páginas de traducción. Si eres traductor/a y necesitas registrar tu cuenta, por favor contacta con los administradores del proyecto.</string>
    <string name="trip_data_edition">Edición de datos de la ruta...</string>
    <string name="trip_description">Descripción de la ruta:</string>
    <string name="trip_description_comp">Descripción de la ruta</string>
    <string name="trip_description_hint">Una descripción más larga</string>
    <string name="trip_end">Final ruta</string>
    <string name="trip_name">Nombre de la ruta:</string>
    <string name="trip_name_comp">Nombre de la ruta</string>
    <string name="trip_name_hint">Un nombre corto, fácil de reconocer</string>
    <string name="trip_option">Escoge la opción de ruta que prefieres:</string>
    <string name="trip_option_1">Quiero visualizar la ruta.</string>
    <string name="trip_option_2">Quiero recorrer la ruta.</string>
    <string name="trip_option_3">Quiero recorrer la ruta, haciendo un seguimiento en todo momento y guardar mi propia versión de la ruta.</string>
    <string name="trip_selection">Selección de itinerarios</string>
    <string name="trip_start">Inicio ruta</string>
    <string name="trip_statistics">Estadísticas de la ruta</string>
    <string name="trip_with_less_than_2_steps">La ruta que has grabado tiene menos de 2 puntos. ¿Seguro que quieres guardarla?¿O quieres descartarla?</string>
    <string name="trips">Itinerarios</string>
    <string name="uploaded">Cargado</string>
    <string name="uploading">Cargando</string>
    <string name="use_without_registering">¿Quieres continuar sin registrarte?</string>
    <string name="user_cancel">Cancelado por el usuario/a</string>
    <string name="user_manual">Manual de uso</string>
    <string name="username">Nombre de usuario/a</string>
    <string name="username_already_exists">Este nombre de usuario/a ya existe.</string>
    <string name="value_only_letters_numbers_">Este campo solo puede contener letras, números y los caracteres @/./+/-/_ .</string>
    <string name="version">versión de Eth Holet</string>
    <string name="video">Vídeo</string>
    <string name="view_detailed_reference">ver el artículo detallado</string>
    <string name="view_details">Ver los detalles</string>
    <string name="view_route">Ver itinerario</string>
    <string name="warning">¡Atención!\u0020</string>
    <string name="warning_confirm_delete_route">¿Seguro que quieres borrar este itinerario (y todas las reseñas, artículos, imágenes interactivas y otros contenidos asociados)?</string>
    <string name="website_and_server_by">Website y apoyo desde el servidor:</string>
    <string name="welcome">Eth Holet te da la bienvenida</string>
    <string name="welcome_exclaimation">¡Eth Holet te da la bienvenida!</string>
    <string name="welcome_message">Para poder funcionar sin conexión en la montaña Eth Holet ha de sincronizarse con el servidor. Esto puede durar varios minutos. Si tienes conexión a Internet y quieres hacerlo ahora, clica \'De acuerdo\'. Si no, siempre puedes hacerlo en otro momento seleccionando la opción \'Sincronizar\' en el menú de esta pantalla.</string>
    <string name="welcome_title">¡Eth Holet te da la bienvenida!</string>
    <string name="what_today">¿Que te gustaría hacer hoy?</string>
    <string name="wrong_file_type">Tipo de fichero erróneo</string>
    <string name="wrong_file_type_text">Solo puedes cargar un fichero HTML, o una carpeta ZIP que contenga solo ficheros JPG, PNG, GIF, MP4, HTML, y/o CSS. ¿Quieres volver a intentarlo?</string>
    <string name="yes">Sí</string>
    <string name="yes_delete_it">Sí, bórralo</string>
    <string name="you_are_here_exp">¡Estás aquí!</string>
    <string name="your_rating">Tu valoración</string>
    <string name="zip_error_absolute_path">Hay algún fichero en tu carpeta ZIP que tiene una ruta. Por favor, no asignes a los ficheros de la carpeta rutas que se dirijan fuera de la propia carpeta.</string>
    <string name="zip_error_file_types">Has intentado cargar una carpeta ZIP que contiene ficheros que no son HTML, CSS, JPG, PNG, GIF, o MP4. Por favor, comprueba que la carpeta ZIP solo contiene ficheros de estos tipos.</string>
    <string name="zip_error_language_code">Hay algún fichero HTML en tu carpeta ZIP al que le falta el código de alguno de los idiomas compatibles. Por favor, asegurate de que todos los HTML tienen un nombre que acaba en -oc.html, -es,html, -ca.html, -fr.html, -en.html, o -to.html.</string>
    <string name="zip_error_more_than_five">Hay más de cinco ficheros HTML en esta carpeta ZIP. Por favor, no incluyas más de un fichero HTML para cada uno de los idiomas compatibles (aranés, español, catalán, francés e inglés).</string>
    <string name="zip_error_no_html">No hay ficheros HTML en esta carpeta ZIP. Por favor, incluye como mínimo un fichero HTML.</string>
    <string name="zip_error_no_zip_no_html">Has intentado cargar algo que no es un fichero HTML o ZIP. Por favor, comprueba el fichero y vuelve a probar.</string>
    <string name="zip_error_path_outside_archive">Hay algún fichero en tu carpeta ZIP que tiene una ruta que empieza por \"../\". Por favor, no asignes a los ficheros de la carpeta rutas que se dirijan fuera de la propia carpeta.</string>
</resources>
